\subsection{Dokumentation}\label{chapter:impl:docs}
Zur Bibliothek wurde auch eine Dokumentation erstellt.
Aus technischer Sicht ist das Endprodukt eine statische Website,
allerdings wurde hierfür nicht direkt in \acrshort{html} programmiert.
Die Dokumentation besteht aus vielen Markdown"=Dateien,
aus denen die Website generiert wird.

Im Rahmen dieser Arbeit wurde die Projektdokumentation unter folgender URL veröffentlicht:

\textcolor{blue}{\underline{\url{https://transfer.hft-stuttgart.de/pages/unified-ticketing/}}}.

\subsubsection{Technische Umsetzung}
    Bei allen genannten Anwendungen/Werkzeugen/Bibliotheken handelt es sich um Python~3 Pakete.

    Für das Generieren der Website aus den Markdown Dateien
    kommt das Tool \textquote{MkDocs \cite{mkdocs_homepage}} zum Einsatz.
    Für die optische Erscheinung wird das
    \textquote{MkDocs"=Material \cite{mkdocs-material_homepage}}"=Design verwendet.
    MkDocs ist ab Python3.5 verfügbar.
    \bigbreak

    \begingroup
    \begin{wrapfigure}{R}{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{assets/docs-admonition-example.png}
        \caption{MkDocs Material Admonition Beispiel\label{fig:docs-admonition-example}}
    \end{wrapfigure}
    Um den normalen Funktionsumfang von Standard"=Markdown zu erweitern,
    sind zusätzlich die Pakete für \textquote{Python"=Markdown \cite{python-markdown}},
    \textquote{PyMdown Extensions \cite{pymdown-extensions}}
    sowie \textquote{PlantUML"=Markdown \cite{plantuml-markdown}} im Einsatz.

    Im normalen Markdown sind beispielsweise bereits Funktionen für Überschriften,
    Fett und Kursiv"=Text,
    Links und Bilder enthalten.

    Das Paket \textquote{Python"=Markdown} bringt zusätzlich sogenannte \textquote{Admonitions}
    (s. \figurename{} \ref{fig:docs-admonition-example}).
    Dabei handelt es sich um hervorgehobene Kästen,
    die es in verschiedenen Farben mit verschiedenen Symbolen gibt.
    Damit sind simple Informationen,
    auf die Aufmerksamkeit gelenkt werden soll,
    aber auch beispielsweise Probleme,
    häufig begangene Fehler oder ähnliches gut kenntlich zu machen.
    Zusätzlich können diese Infokästen zu klappbar gestaltet werden.

    \begin{wrapfigure}{L}{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{assets/docs-tabbed-example.png}
        \caption{MkDocs Material Infokasten mit Tableiste\label{fig:docs-tabbed-example}}
    \end{wrapfigure}
    Aus dem Paket \textquote{PyMdown Extensions} kommt unter anderem eine Erweiterung für Informationskästen,
    die mit einer Tableiste am oberen Rand versehen sind
    (s. \figurename{} \ref{fig:docs-tabbed-example}).
    In der Einrichtungsanleitung für eine Entwickler"=Maschine werden diese für
    die betriebssystemspezifischen Teile eingesetzt.
    Ohne diese Erweiterung müssten die Informationen untereinander dargestellt werden,
    was zum Teil viel Inhalt, der nicht gelesen und überscrollt wird, erzeugen würde.
    Durch die Erweiterung ist immer nur der relevante Teil zu sehen.
    In späteren Evolutionsstadien der Bibliothek könnten diese auch eingesetzt werden,
    um unterschiedliche Interface"=Zustände in verschiedenen Versionen darzustellen.

    Markdown unterstützt auch bereits Quellcode"=Blocks.
    Diesen kann ein Identifier mitgegeben werden,
    um eine Programmiersprache für ein Code"=Highlighting zu setzen.

    Durch die \textquote{PlantUML Markdown}"=Erweiterung werden Blöcke
    mit dem Identifier \inlinecode{plantuml} nicht mit Syntax"=Highlighting versehen,
    sondern der Code des Blocks in eine skalierbare Vektorgrafik gerendert
    und diese anstelle des Code"=Blocks angezeigt.
    \bigbreak

    Es wird für das MkDocs Framework eine Konfigurationsdatei im \acrshort{yaml}"=Format angelegt.
    Darin sind einige Metainformationen und Design"=Einstellungen gesetzt,
    die Erweiterungen aus den installierten Paketen, die zur Verfügung stehen sollen, aktiviert
    sowie die Navigationsstruktur definiert.

    Eine Markdown"=Datei stellt immer eine Seite der generierten Website dar.
    Diese könnten alle in einem Ordner liegen,
    zur besseren Übersicht wurden diese aber in derselben Ordnerstruktur organisiert,
    wie die Website"=Navigation aufgebaut ist.
    Die Navigationsstruktur in der Konfigurationsdatei enthält für jede Seite,
    die angezeigt werden soll,
    einen Eintrag.
    Die Position in der \acrshort{yaml}"=Struktur bestimmt die Tiefe der Seite in der generierten Website.

    \endgroup

\subsubsection{Inhalt}
    Die Dokumentation wird inhaltlich in die drei Hauptbereiche
    \textquote{Home}, \textquote{\acrshort{api}} und \textquote{Developer Guide} unterteilt.

    Der Erste ist der sogenannte \textquote{Home} Bereich.
    Dieser enthält die Startseite,
    das automatisch erzeugte Änderungsprotokoll,
    Hinweise für den Einsatz der Bibliothek in eigenen Projekten,
    wie man selbst zur Bibliothek beitragen kann,
    sowie den Lizenztext, unter dem die Bibliothek steht.

    Der Bereich \textquote{\acrshort{api}} umfasst die Beschreibung und Beispiele,
    wie die Bibliothek im eigenen Projekt integriert und eingesetzt werden kann.

    Zuletzt wird im \textquote{Developer Guide} darauf eingegangen,
    wie ein Rechner eingerichtet sein muss, um selbst an der Bibliothek mitzuwirken,
    welche Programmierstile und Workflows einzuhalten sind
    und was wo im Projekt verortet ist.

    \begin{figure}[h]
        \includegraphics[width=\textwidth]{assets/docs-startpage-header.png}
        \caption{Kopf \& Startseite der Projektdokumentation \label{fig:docs-header}}
    \end{figure}

    Die \figurename{} \ref{fig:docs-header} zeigt die grundsätzliche optische Erscheinung
    sowie Struktur der Dokumentation anhand des Startseitenkopfes.

    Links oben steht dauerhaft der Name der Seite,
    ein Klick darauf führt immer zur Startseite zurück.
    Auf der rechten Seite finden sich eine Suchleiste sowie der Link zum Code"=Repository.
    \bigbreak

    Die einzelnen Seiten sind alle identisch aufgebaut:\newline
    Bei ausreichender Fensterbreite werden die drei Hauptbereiche im Seitenkopf nebeneinander dargestellt.
    An der linken Seite wird die restliche Navigationsstruktur des aktuellen Bereiches angezeigt,
    während auf der rechten Seite das Inhaltsverzeichnis der aktuellen Seite untergebracht ist.
    Wird das Fenster schmaler, wird die Navigation in einem ausklappbaren Seitenmenü angezeigt.
